消息指今日新增少於二十宗武肺；美國務院發言人：武肺起源地毫無疑問是武漢

國國務院回應世界衛生組織有關新冠病毒溯源的考察結果，表示會先評估，並根據自己情報和分析後，再作出結論，又重申新冠病毒源於武漢。

美國國務院發言人普賴斯在記者會被問及世衛專家組的新冠病毒溯源報告時，表示美國支持世衛的工作，但關注中國是否有提供足夠透明度。

普賴斯：「世衛正在領導調查工作，我們明確支持這項調查，並同意急切需要調查，但我不想就世衛有沒有從中方獲得任何形式的配合下定論。」

對於中方專家梁萬年指，有數據顯示，在武漢報告有新冠病毒確診個案之前，外國已經出現病例，認為病毒溯源工作應該擴展到其他國家。普賴斯就重申，新冠病毒的起源地，毫無疑問是武漢。

普賴斯：「我不認為有任何一個理性的人，會爭辯指新冠病毒源於其他地方。我們再次期待看到報告、看到基礎數據，根據我們的情報和分析來證實世衛的發現，並得出我們自己的結論。」

世衛專家組及中方專家已經結束在武漢的新冠病毒溯源工作，認為病毒極不可能來自實驗室，最有可能是透過中間宿主傳到人類。

專家又認為，沒有證據表明在2019年12月之前，武漢就有大規模爆發，華南海鮮巿場也未必是最早爆發的地方。

WHO：毫無疑問病毒不是來自中國

唔係實驗室整出嚟就係食野味食出嚟

得啦
反正叫美國肺炎都係左癌自己攞黎

拜登唔同意喎
國務卿係咪想唔撈

Anywhere but China

屌拜登咪又係照課金

減濕菜:我地要去考察武肺發原地!
(你要識做呢)
請等候...(數錢中)
減濕菜:啱數(細聲)
減濕菜:实验室泄漏“极不可能”(你老味連隻字都變埋殘體)

唉